為敗政找代罪羔羊 譚耀宗批鬥公僕 被轟自以為可指點江山

節錄

為敗政找代罪羔羊 譚耀宗批鬥公僕
被轟自以為可指點江山

【本報訊】民主派立法會議員總辭後，。。。。。。。。。。。

相關新聞：譚惠珠倡「更高級官員」處理違誓

全國人大常委譚耀宗昨出席電台節目，。。。。。。。。。。

■左起：楊岳橋、郭榮鏗、郭家麒及梁繼昌早前被DQ，觸發民主派總辭。

否認立會淪橡皮圖章

譚在節目後被傳媒問到，。。。。。。。。。。。。，又引用港澳辦和中聯辦聲明，批評民主派總辭是「鬧辭」，挑戰中央決定。

相關新聞：學者：DQ民主派勢掀野貓抗爭

他又藉機向公務員施壓，指問責官員推動工作，背後公務員應配合，「我常常聽就算特首想做，問責官員想，背後班公務員好多理由，又話做唔到、唔夠時間呢樣嗰樣」，又指早前內地派員協助香港檢疫，批評反對人士提出陰謀論，令港府不敢強制全民檢測，稱政府及議員都要「諗一諗，係咪要堅決啲」，否則一日未能通關，經濟難以恢復。

香港民意研究所副行政總裁鍾劍華反駁譚說法，指公務員只是跟從政策行事，並非政策制訂者，「如果佢哋係一早刻意，牴觸唔肯做對抗，點會過到關」，質疑譚推卸責任可信性，「佢哋（解制派）好多時都係靠估囉，但總之所有唔係佢嘅人，都要變成係敵人，老師係咁，傳媒係咁，覺得自己可以指點江山，但施政困難都係不斷搵藉口」。

他又指，早在民主派總辭前，立會已被建制派主導，更改議規後，民主派已難阻施政，「全民測毒冇人阻到你，做咗仲延長，結果係點？」直言核心問題是政府沒號召力，才令民間以至整個社會都對抗。至於未來立會內的建制派是否會「扮」反對，鍾斷言建制「一定會整色整水扮反對」，只要安全系數足夠高，政府議案可以夠票通過，甚至有建制派投反對票亦不出奇，「到時我哋咪要踢爆佢囉，但今日個社會，大部份人都睇得穿建制派。」